[
  {
    "id": 1,
    "question": "Hvor høyt er Eiffeltårnet i Paris?",
    "answer": "324 meter med, og ca. 300 meter uten antennene på toppen"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Omgitt av hvilket land ligger de to små spanske enklaven Melilla og Ceuta?",
    "answer": "Marokko"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Hva heter Asias største øy?",
    "answer": "Borneo"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "I hvilket land ligger hovedkontoret til flyselskapet Ryanair?",
    "answer": "Irland"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "I hvilken amerikansk delstat ligger Grand Canyon?",
    "answer": "Arizona"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "I hvilket afrikansk land Kampala hovedstad? (Hint: Landet har ikke kystlinje)",
    "answer": "Uganda"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "I hvilket hav befinner Marianergropen (verdens dypeste dyphavsgrop) seg?",
    "answer": "Stillehavet"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "I hvilken by ligger Chryslerbygningen?",
    "answer": "New York"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "‘Piraten’ er Danmarks lengste berg- og dalbane. I hvilken fornøyelsespark befinner denne attraksjonen seg?",
    "answer": "Djurs Sommarland"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Hvilken øy må du reise til for å besøke Ny-Ålesund?",
    "answer": "Spitsbergen"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "Lenger vest enn dette kommer du ikke i kommunenorge?",
    "answer": "Solund kommune"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "Kristiansand er den mest folkerike kommunen på Sørlandet. Hvilke kommune har nest flest innbyggere?",
    "answer": "Arendal kommune"
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "Hvor mange bein har en sommerfugl?",
    "answer": "6"
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "Fleip eller fakta? Er pandaer rendyrkede vegetarianere?",
    "answer": "Fleip"
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "Hvor mange fangarmer har en blekksprut?",
    "answer": "10 eller 8"
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "Hunnen kalles høne, men hva kalles en hann-rype?",
    "answer": "Stegg"
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "Hvilket er det hurtigeste landbaserte dyret på de to amerikanske kontinentene?",
    "answer": "Prærieantilopen (også kalt gaffelbukk)"
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "Norsk hvalfangst er omdiskutert i utlandet. Hvilken hvalart drives det mest fangst på?",
    "answer": "Vågehval"
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "Hvilken norsk dagligvarekjede har nesten samme navn som skurken i et knippe superheltfilmer?",
    "answer": "Joker"
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "Hvilken kvinnelig superhelt spilles av Gal Gadot i filmen fra 2017?",
    "answer": "Wonder Woman"
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "Hva heter kjæresten til (tegneseriefiguren) Skipper’n?",
    "answer": "Olivia"
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "Hva heter den oppdiktede nabobyen til Hollywood hvor mye av handlingen i tegneserie/spillefilmen ‘Hvem lurte Roger Rabbit’ fra 1988 finner sted?",
    "answer": "Toontown"
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "Hva er (det oppdiktede) hjemlandet til ‘barbaren’ Conan?",
    "answer": "Cimmeria"
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "Frank Castle pleier å ta loven i egne hender, hva kaller han seg da?",
    "answer": "Punisher"
  },
  {
    "id": 25,
    "question": "Hva heter co-piloten til racerbilsjaføren Rudolf Blodstrupmoen?",
    "answer": "Mysil Bergsprekken"
  },
  {
    "id": 26,
    "question": "I et drøyt tiår var Donald Trump programleder for en populær realityserie på amerikansk fjernsyn. Hva het denne serien?",
    "answer": "The Apprentice"
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "Hvilken høyrepolitiker var Norges statsminister i perioden 1981 til 1986?",
    "answer": "Kåre Willoch"
  },
  {
    "id": 28,
    "question": "Hvilket land ble styrt av general Fulgencio Batista inntil han ble styrtet i 1959?",
    "answer": "Cuba"
  },
  {
    "id": 29,
    "question": "Hvilke to ministerposter har Erik Solheim bekledd i løpet av sin tid som norsk politiker?",
    "answer": "Utviklings- og miljøvernminister"
  },
  {
    "id": 30,
    "question": "Hvilket politisk parti var Olof Palme i sin tid leder for?",
    "answer": "Socialdemokraterna"
  },
  {
    "id": 31,
    "question": "Hvem er den yngste personen som har tiltrådt som statsminister i Norge?",
    "answer": "Jens Stoltenberg"
  },
  {
    "id": 32,
    "question": "Pensjon: Hva står forkortelsen IPS for?",
    "answer": "Individuell Pensjonssparing"
  },
  {
    "id": 33,
    "question": "Hvem anses for å være skaperen av den digitale pengeenheten Bitcoin?",
    "answer": "Satoshi Nakamoto"
  },
  {
    "id": 34,
    "question": "Hva heter den amerikanske (USA) sentralbanken?",
    "answer": "Federal Reserve"
  },
  {
    "id": 35,
    "question": "Forretningsliv: Ikke like vanlig som enkeltpersonforetak og aksjeselskap, hva står forkortelsen DA for?",
    "answer": "Delt Ansvar"
  },
  {
    "id": 36,
    "question": "Under unionstiden med Danmark, kunne man handle med bl.a. speciedaler, skilling og mark. Hva var mest verdt av en skilling og en mark?",
    "answer": "En mark"
  },
  {
    "id": 37,
    "question": "Handelsstandens nyinnførte kjøpedager: Hva kalles mandagen som kommer etter ‘Black Friday’?",
    "answer": "Cyber Monday"
  },
  {
    "id": 38,
    "question": "Hva med ‘Singles Day’, og fra hvilket land har denne dagen sin opprinnelse?",
    "answer": "11. november (11.11), Kina"
  },
  {
    "id": 39,
    "question": "Hva er franskmannen Nicolas-Joseph Cugnot kjent for?",
    "answer": "Konstruerte det første selvgående kjøretøyet (dampdrevet) "
  },
  {
    "id": 40,
    "question": "En lastebilsjåfør tar ‘kabotasjeoppdrag’. Hva betyr det?",
    "answer": "At vedkommende kjører oppdrag innenlands i et annet land enn det landet han/hun bor i."
  },
  {
    "id": 41,
    "question": "Hva feirer amerikanerne den fjerde torsdagen i november hvert år?",
    "answer": "Thanksgiving"
  },
  {
    "id": 42,
    "question": "Hva heter høytiden som avløser den muslimske fastemåneden Ramadan?",
    "answer": "Id"
  },
  {
    "id": 43,
    "question": "Hva heter ‘god jul’ på spansk?",
    "answer": "Feliz Navidad"
  },
  {
    "id": 44,
    "question": "Fra hvilken verdensdel kommer ‘couscous’ fra?",
    "answer": "Afrika"
  },
  {
    "id": 45,
    "question": "Hva heter brandyen som lages kun i Gascogneprovinsen i Frankrike?",
    "answer": "Armagnac"
  },
  {
    "id": 46,
    "question": "Hva er hovedingrediensen i en italiensk ‘Bruschetta’? ",
    "answer": "Brød"
  },
  {
    "id": 47,
    "question": "Hva heter nasjonalretten i Japan?",
    "answer": "Sukiyaki"
  },
  {
    "id": 48,
    "question": "Hvor mye blod (omtrent) har en voksent menneske i kroppen?",
    "answer": "4 – 6 liter"
  },
  {
    "id": 49,
    "question": "Hva heter den ytterste/fremste delen av øyet?",
    "answer": "Hornhinne"
  },
  {
    "id": 50,
    "question": "Hva forsøker man å finne ut når man måler ‘1RM’ i styrketrening?",
    "answer": "Hvor mye man maksimalt klarer å løfte i en repetisjon av en spesifikk øvelse"
  },
  {
    "id": 51,
    "question": "Hvilket treslag var ‘Kon-Tiki-flåten’ bygget av?",
    "answer": "Balsatre"
  },
  {
    "id": 52,
    "question": "Hvem var den første i verden til å vinne to nobelspriser?",
    "answer": "Marie Curie"
  },
  {
    "id": 53,
    "question": "Hvilken profesjon hadde Gerhard Mercator (1512 – 1594)?",
    "answer": "Kartograf"
  },
  {
    "id": 54,
    "question": "Hvem var den første i verden til å seile hele Nordvestpassasjen?",
    "answer": "Roald Amundsen"
  },
  {
    "id": 55,
    "question": "Hvem var første norske kvinne til å bestige Mount Everest?",
    "answer": "Randi Skaug"
  },
  {
    "id": 56,
    "question": "Hvor mange aksler har en bil?",
    "answer": "to"
  },
  {
    "id": 57,
    "question": "Hvor mange sifre er det i et standard Visa-kredittkortnummer?",
    "answer": "16"
  },
  {
    "id": 58,
    "question": "Hvor mange øyne har en giraff?",
    "answer": "to"
  },
  {
    "id": 59,
    "question": "Hvor mange omganger er det i en vanlig Major League Baseball-kamp?",
    "answer": "ni"
  },
  {
    "id": 60,
    "question": "Hvor mange tangenter er det på et standard piano?",
    "answer": "88"
  },
  {
    "id": 61,
    "question": "Hva er artisten Kygo’s egentlige navn?",
    "answer": "Kyrre Gørvell-Dahll"
  },
  {
    "id": 62,
    "question": "Svenske Rolf Magnus Joakim Larsson er best kjent under artistnavnet.",
    "answer": "Joey Tempest"
  },
  {
    "id": 63,
    "question": "Hva het hitlåten som på kort tid gjorde Britney Spears verdenskjent i 1999?",
    "answer": ".Baby One More Time"
  },
  {
    "id": 64,
    "question": "Hva het debutalbumet (som bl.a. inneholdt megahiten ‘Ring Meg’) til den norske artisten Gabrielle?",
    "answer": "Mildt sagt"
  },
  {
    "id": 65,
    "question": "Hva er ‘diatonisk’ og ‘heksaton’ eksempler på?",
    "answer": "Musikkskalaer"
  },
  {
    "id": 66,
    "question": "Hva heter trommeslageren i The Rolling Stones?",
    "answer": "Charlie Watts"
  },
  {
    "id": 67,
    "question": "Hvilken artist har bl.a. gitt ut albumene ‘Joanne’, ‘Cheek to Cheek’ og ‘ARTPOP’?",
    "answer": "Lady Gaga"
  },
  {
    "id": 68,
    "question": "Hva heter organisasjonen som forvalter rettighetene til musikere når materialet deres spilles i Norge?",
    "answer": "TONO"
  },
  {
    "id": 69,
    "question": "Hva kalles det gitarlignende (som er mindre i størrelse) 4-strengers instrumentet som opprinnelig kommer fra Madeira?",
    "answer": "Ukulele"
  },
  {
    "id": 70,
    "question": "Et bilde av Mark Knopflers resonatorgitar pryder hele forsiden på platecoveret til hvilket Dire Straits-album?",
    "answer": "Brothers in Arms"
  },
  {
    "id": 71,
    "question": "Kan du beskrive hva en ‘Skalmeie’ er?",
    "answer": "Et blåseinstrument av tre"
  },
  {
    "id": 72,
    "question": "Hvor mange strenger har en bratsj?",
    "answer": "Fire"
  },
  {
    "id": 73,
    "question": "Hva kalles den lille plastgjenstanden som gitarister (som ikke spiller fingerspill) holder mellom peke- og tommelfinger for å lage lyd?",
    "answer": "Et plekter"
  },
  {
    "id": 74,
    "question": "Hva veier mest av en liter gull og en liter sølv?",
    "answer": "Gull"
  },
  {
    "id": 75,
    "question": "Hvor mange centimeter er en fot?",
    "answer": "30,48 cm"
  },
  {
    "id": 76,
    "question": "Hva heter etaten som har ansvar for kontroll og fastsetting av måleenheter i Norge?",
    "answer": "Justervesenet"
  },
  {
    "id": 77,
    "question": "Hvor mange meter er en nautisk mil?",
    "answer": "1852 meter"
  },
  {
    "id": 78,
    "question": "Fleip eller fakta? Er en sjømil og en nautisk mil det samme?",
    "answer": "Fleip"
  },
  {
    "id": 79,
    "question": "De fleste sender en eller flere SMSer via mobiltelefonen sin hver eneste dag. Men hva står egentlig forkortelsen SMS for?",
    "answer": "Short Message Service"
  },
  {
    "id": 80,
    "question": "Hva er heraldikk?",
    "answer": "Læren om våpenskjold"
  }
]
